新手求指導Python PCA 問題

我睇左好多教學, 都唔係好明PCA個Part, 即係做完之後有咩用?

我用返wine quality 做例子: 即係wine quality (0-10分) 由唔同因素去影響。假設得六個因素(例如 x1=chemical A concentration, x2=chemical B concentration,....如此類推,...x6=chemical F concentration) 即wine quality(y) = f(x1, x2, x3, x4,x5,x6) , 六個 dimensions。

當入完全部數據資料後, 用Python 查 pca.explained_variance_ratio_, 假設出[0.85, 0.11, 0.01, 0.01, 0.01, 0.01] , 咁即係PC1, PC2 已經有佔有96%。我地可以由六個dimensions 降去2個dimensions(PC1 PC2)。

但我唔明其實PC1 PC2 其實代表D咩野? 會唔會指代表咩/某一chemicals ?
假如我又有一組新wine資料(xa, xb,xc,...,xf) , 咁我點樣可以從pca知/估計佢係咩quality ?

LM,照睇應該搬去學術台會多啲人答到你

呢D唔係靠domain knowledge既咩

LM

2邊都有post

用PCA 降維之後 得出果兩個main component 其實都要自己去interpret.
e.g.
用呢埋dimension 做PCA: 類型 攻擊距離 魔力 魔力回復 魔力提升 生命提升 生命 生命回復 移動速度 物理攻擊 物理防禦 魔法防禦
最後得出兩個PCA:
>> 第一主成分代表著「遠攻」或是「魔力型」英雄。這是因為 x 值越大會讓攻擊距離越長、魔力相關屬性皆有所提升；其代價是生命與防禦相關的數值降低。這些是被俗稱為「脆皮」的血少攻高類型英雄。
>> 第二主成分則是以降低魔力相關屬性的數值以換取更遠的攻擊距離以及更高跑速的物理英雄。
咁樣用兩個factor尸 就解釋左 n 個 dimensions 既野 且 information loss 最低

你fit完啲舊data , 新data咪transform() 左佢

你係做緊 dimension reduction 啫，問題係之後你會用呢兩個 dimension 做乜，你嘅情況就似係再用 regression 俾 1-10 分。

咁之後你有新 data, 先將 data 做一次 PCA 得出兩粒數，再 pass 去做 regression 睇吓幾多分。

睇完樓上8個留言，
我發覺Python 唔啱我，
我完全一頭霧水

多謝大家, 我先再睇睇

用黎reduce dimension囉 你之後直接攞頭2個variable去估計就已經夠準 後面果4個variable對你結果既影響唔大咁既意思

簡單嚟講有兩個 functions,
一個 pca function: pca(p1, p2, ..., p6) => (c1, c2)
一個 regression function: reg(c1, c2) => s

入面嘅係乜唔需要理，當係一個 API 咁嘅 black box, 只不過呢個 API 係用你啲 data train 出嚟咁解。

Eventually, 就係 call 緊 reg(pca(p1, p2, ... p6))

關Python咩事，PCA純係data science嘢，咩language都可以有

我冇pca觀念，
係咪通常用喺統計方面？

究竟你係想學Python定學PCA?兩樣嘢嚟
啱啱開始學Python嘅話，就寫下function先，一嚟就搞data science machine learning嘅話，好多嘢你都會唔明，data science/machine learning裡面好多concept好複雜，除非你話你已經data science好勁，stat畢業，只係想學Python去apply，咁就另外一回事，但係如果Stat畢業，肯定都玩過吓Python/R

PCA根本就係唔理得出嚟嗰兩個component係咩嚟嘅，只要佢畀到正確答案就okay，基本上就係個model自己abstract咗啲概念，從而降低dimension，之後有機會喺train之後嘅stat/ML model可以快啲/容易啲

你當係一個 lossy compression, dimension 細咗，之後運算嘅時間同空間都可以用少啲。

唔好意思 頭先同條女去撐枱腳，
我只係望過下python ，
唔該晒兩位巴打

eigenvectors to reduce curses of dimensionality, 好似係咁。 簡單d嚟講係用比較少既"vector"但解釋到大部分 variation，令到computation complexity下降 。 pc1 就係其中1條降維後既vector。

補充小小pca既properties:
1. Pca = Linear transformation of features
2. Pca basis are orthogonal, 姐係話pca basis 1 同 pca basis 2 係decorrelated/statistically independent

Btw PCA係stat一個基本concept, 好多唔同field如natural science同social science都用到, 同python等等既programming language 無關， 想知個原理就要睇一睇d數。有時間既話建議睇下，對你理解其他dimension reduction既techniques 都有幫助

呢個係數學問題，唔係programming 問題